萬聖夜逢8‧31兩周月 警呼籲店舖早關門

【明報專訊】明日（31日）晚上是萬聖夜，亦是8．31速龍小隊衝入港鐵太子站車廂打人事件兩周月，有網民發起明日在太子站紀念；另有人發起在維園集會和遊行，抗議《禁蒙面法》。警方預計當日銅鑼灣至中環一帶會有堵路，提醒店舖有需要時提早關門，並呼籲市民盡量避免到有危險地方。酒吧業原計劃明晚提供免費巴士以挽救萬聖夜生意，但為顧及司機安全，旺角區服務可能取消。

網民發起面具夜 維園行去中環

有網民發起「哈囉喂九官面具夜」，明晚由維園遊行至蘭桂坊，呼籲參加者戴面具上街，應節之餘抗議禁蒙面法。警方昨稱得悉有人發起上述遊行，已提醒當區店舖有需要時提早關門；又稱當日天后、銅鑼灣、灣仔、金鐘及中環一帶有可能出現大量堵塞道路。

酒吧業：不憂示威 封路及港鐵早收損生意

酒吧業協會原計劃明晚在銅鑼灣、尖沙嘴、旺角提供免費穿梭巴士到將軍澳及荃灣，該會副主席錢雋永稱，得知太子「酒吧街」附近的太子站將有示威活動，旅遊巴公司為顧及司機安全，當日未必能提供旅巴，故旺角區的穿梭巴士服務或要取消。他說不擔心明晚示威影響酒吧生意，更稱警方封路及港鐵提早收車令交通不便，才是影響生意的主因，「希望當晚（警方）能讓大家開心一日」。

另外，有傳海洋公園審查「哈囉喂」節目內容，劇本因涉政治內容而被刪改，有網民計劃萬聖夜到海洋公園遊行。海洋公園昨回覆稱，會密切留意情况發展，並作適當安排，致力確保遊人安全。

https://news.mingpao.com/pns/%E8%A6%81%E8%81%9E/article/20191030/s00001/1572372154221/%E8%90%AC%E8%81%96%E5%A4%9C%E9%80%A28-31%E5%85%A9%E5%91%A8%E6%9C%88-%E8%AD%A6%E6%96%99%E6%B8%AF%E5%B3%B6%E5%A0%B5%E8%B7%AF%E7%B1%B2%E6%97%A9%E6%94%B6%E5%BA%97

地政處就元朗中資銀行 僭建圍板非法佔用土地發出清拆令

帶頭攬炒 求之不得

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園